15分鐘17次水平角度向群眾開火

15分鐘17次水平角度向群眾開火

傳真社收集多段影片比對6.12事件，發現警員15分鐘內最少17次以水平角度向示威者開火。

【本報訊】傳真社報道稱，他們收集到多段由讀者提供及網上直播的影片，比對6.12事發影片，發現警員15分鐘內，最少17次以水平角度向示威者開火。報道指當日下午5時12分至31分，警方在該位置以防暴槍向人群發射最少21槍，包括4枚催淚彈、6發橡膠子彈及11發胡椒彈，其中4次催淚彈均以接近水平角度射向人群。

相關新聞：示威者放狗糧 一哥龜縮一日

使用守則：向天或地發射

被廣泛報道的患肺癌男子老吳，亦在這時段內遭警方以橡膠子彈射向腹部後倒地。在其中一段讀者提供的片段中，有現場人士表示，受傷學生事發時被一枚射向人群的催淚彈彈地擊中。另外亦有讀者表示，當時目擊有其他示威者被催淚彈擊中胸口位置。

根據催淚彈使用守則，警員以槍發射催淚彈可向天或向地發射，並應在戶外空曠地方施放，避免拋入室內，令人窒息。警務處2012年提交立法會的文件，提到使用武力的原則，「只能使用為達到合法目的而合理地需要的最低程度武力，在達到目的後，必須停止使用武力。

在現場情況許可下，警員應先予以警告，示意將使用武力，並告知所用武力的性質和程度。在使用武力之前，警方會在實際可行的情況下，讓有關人士有機會遵守警方的指令。」

上一則
上一則
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法

下一則
下一則
劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸

示威者放狗糧 一哥龜縮一日
警暫按兵不動 防爭議再升溫
佔領遍地開花 癱瘓政府運作
杰仔頭七 金鐘道千人悼念
大樓公僕撐靜坐 斥政府逃避
便衣警拒出示委任證惹不滿
艱苦也義無反顧 老嫩一齊行
伯伯讚青年有勇有謀
罷課中學生：準備暑假打持久戰
中彈爆鼻青年：警當我活靶
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法
劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸
無速龍冧把仍可民事索償
港安拒醫 篤灰 違日內瓦宣言
公院醫生：私院怕麻煩
《孤星淚》填詞者讚港人勇敢
德議員促默克爾向習施壓
建議重推惡法 蔣麗芸「助攻」
張宇人 張國鈞遭市民圍剿
鄭若驊網誌道歉不提撤回
保安局拒絕台案港審建議
建制區會主席阻譴責警方
港暴動法落後 定義闊易中招
一人掟磚 集結者均可被控
六七暴動後訂立 49年無修改
加拿大規定先警告後驅散
反送中抗濫暴要求對話萬人圍警總「叫盧偉聰落嚟」

冚家產

被動?
被動式開槍呀?
你拎支槍指住佢地 叫佢地對示威者開槍呀?

屌你老母

係要 headshot 心地真係好黑